\section{Weitere Spezialformen} \index{Sortenschutz} \index{Halbleiterschutz}
\textbf{Sortenschutz (Plant variety, in US auch plant patent):} Ein Schutzrecht für neue Pflanzensorten mit einer Schutzdauer von max. 25 Jahren (bei gewissen Arten 30 Jahren), Geltungsbereich national oder EU-weit.\\
\textbf{Halbleiterschutz:} ein Schutzrecht für dreidimensionale Strukturen von Halbleitererzeugnissen (Topografien) mit einer Schutzdauer von max. 10 Jahren.
